<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Medienpädagogik für Seminare</title>
    <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar" />
    <updated>2024-11-14T14:36:51+01:00</updated>
    <author>
        <name>Holger Hunger</name>
    </author>
    <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar</id>

    <entry>
        <title>mebis Mediathek</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-mediathek.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-mediathek.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/32/in_der_mediathek_zurechtfinden_startseite3.png" medium="image" />
            <category term="Sammlung"/>
            <category term="Medien"/>
            <category term="ByCS"/>

        <updated>2024-11-14T14:36:35+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/32/in_der_mediathek_zurechtfinden_startseite3.png" alt="Screenshot mebis Mediathek" />
                    Die Mediathek bietet eine umfangreiche Sammlung hochwertiger Medien. Alle Inhalte sind rechtssicher im Unterricht einsetzbar und lassen sich einfach in andere mebis-Teilangebote einbinden. Die Mediathek in mebis erleichtert Lehrkräften die Auswahl digitaler Medien für den Unterricht, da für alle enthaltenen Video- und Audioangebote die Nutzungsrechte&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/32/in_der_mediathek_zurechtfinden_startseite3.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot mebis Mediathek" /></p>
                <p>Die Mediathek bietet eine umfangreiche Sammlung hochwertiger Medien. Alle Inhalte sind rechtssicher im Unterricht einsetzbar und lassen sich einfach in andere mebis-Teilangebote einbinden.</p>
<p>Die Mediathek in mebis erleichtert Lehrkräften die Auswahl digitaler Medien für den Unterricht, da für alle enthaltenen Video- und Audioangebote die Nutzungsrechte geklärt sind und eine Vorauswahl nach pädagogischen und didaktischen Überlegungen getroffen ist. Dazu werden Beiträge des öffentlich-rechtlichen Rundfunks wie Nachrichtensendungen aktuell und automatisiert eingebunden, aber auch Medien der kommunalen Medienzentren, je nach Standort der Schule der Nutzerin bzw. des Nutzers sowie Medien aus weiteren Quellen.<br><br>Derzeit umfasst das Angebot der Mediathek mehr als 70.000 Inhalte, die nahtlos in einen virtuellen Kursraum der mebis-Lernplattform übernommen werden können. Ebenso ist eine Einbettung in die mebis Tafel möglich.</p>
<p>💙 Fast alle Kommunalen Medienzentren stellen Ihren Bestand an Unterrichtsmedien über die mebis Mediathek zum Streamen oder zum Download zur Verfügung. Hinweis: Suche nach "MZ-Medien" filtern.</p>
<p>Einzelne Medien lassen sich in persönlichen Sammlungen, bspw. für Schulfächer speichern, organisieren und so jederzeit wieder finden.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>mebis Tafel</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-tafel.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-tafel.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" medium="image" />
            <category term="Tafel"/>
            <category term="Interaktives Display"/>
            <category term="ByCS"/>

        <updated>2024-11-14T14:30:25+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" alt="Screenshot mebis Tafel" />
                    Die browserbasierte Tafelsoftware mebis Tafel ergänzt die pädagogische Schulplattform mebis als weiteres Teilangebot. Du kannst sie jederzeit und überall sowie mit jedem Endgerät, ob PC, Tablet, Smartphone, interaktivem Displayboard oder einer interaktiven Kombination aus Beamer und Board verwenden – alles was du dazu benötigts ist&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot mebis Tafel" /></p>
                <p>Die browserbasierte Tafelsoftware <a href="https://tafel.mebis.bayern.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mebis Tafel</a> ergänzt die pädagogische Schulplattform mebis als weiteres Teilangebot. Du kannst sie jederzeit und überall sowie mit jedem Endgerät, ob PC, Tablet, Smartphone, interaktivem Displayboard oder einer interaktiven Kombination aus Beamer und Board verwenden – alles was du dazu benötigts ist ein aktueller Browser.</p>
<p>Als eingeloggter mebis Nutzer kannst du Tafelbilder in mebis speichern und jederzeit im Tafelbereich aufrufen. Als Lehry kannst du die Tafeldatei direkt über mebis mit Kollegys oder der Klasse teilen.</p>
<p>Ein <a href="https://mebis.bycs.de/beitrag/tafel-schnellueberblick" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Schnellüberblick zur mebis Tafel</a>, u.a. mit den Offline-Versionen für Windows und Macs ist im mebis-Magazin erschienen. Detaillierte Hinweise zur Verwendung gibts im <a href="https://www.bycs.de/hilfe-und-tutorials/tafel/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ByCS-Webportal</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>StopClip</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Stop Motion"/>
            <category term="Geschichten"/>

        <updated>2024-11-14T14:16:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" alt="StopClip Screenshot eines gelben Plüschbären" />
                    Stop-Motion-Filme sind die seit vielen Jahren beliebte digitale Form des "Daumenkinos". Mit StopClip bietet kits.blog eine Variante für alle gängigen Internetbrowser und Geräte an: Lernende können mit Smartphones, Tablets, Laptops etc. eigene kleine Videos produzieren. Wie bei allen Tools aus dem kits-Angebot ist die Anwendung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" class="type:primaryImage" alt="StopClip Screenshot eines gelben Plüschbären" /></p>
                <p>Stop-Motion-Filme sind die seit vielen Jahren beliebte digitale Form des "Daumenkinos". Mit <a href="https://clip.kits.blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">StopClip</a> bietet kits.blog eine Variante für alle gängigen Internetbrowser und Geräte an: Lernende können mit Smartphones, Tablets, Laptops etc. eigene kleine Videos produzieren.<br><br>Wie bei allen Tools aus dem kits-Angebot ist die Anwendung kostenfrei, datenschutzkonform und ohne Anmeldung zugänglich. Eine Installation o. ä. ist nicht notwendig.<br><br>Die Oberfläche ähnelt einer gängigen Kamera-Anwendung. Mit dem Auslöser wird der "Filmrolle" ein weiteres Bild hinzugefügt. Um flüssige Animation zu ermöglichen, wird das vorherige Bild jeweils als Overlay eingeblendet. So kann die nächste Aufnahme genau erfolgen. Sind alle Bilder im Kasten, kann das Video mit der eigenen Stimme vertont werden.<br><br>Mit StopClip sind viele kreative Unterrichtsszenarien möglich: das (Nach-)Erzählen von Geschichten (z. B. mit Hilfe von Spielfiguren), Erläuterung von mathematischen Lösungswegen, Visualisieren von sich verändernden Strukturen und und und… Probier es am besten gleich aus!<br><br>⚠️💙 Bei der Erstellung eines Filmes gelangen keinerlei Fotos, Audioaufnahmen oder andere Daten ins Netz! Die Verarbeitung erfolgt ausschließlich lokal in deinem Browser und ist damit besonders datensparsam.</p>
<p><em>Die oben stehende Beschreibung stammt von Timo Ihrke und wurde auf der <a href="https://kits.blog/stop-motion-filme-mit-clip-kits-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blog-Seite von kits.blog</a> unter der Lizenz <span class="cc-license-identifier"><a href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">CC BY 4.0</a> veröffentlicht.</span></em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Stop Motion Studio</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stop-motion-studio.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stop-motion-studio.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Stop Motion"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T14:06:01+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" alt="Screenshot Stop Motion Studio" />
                    Stop Motion Studio wird als App für Android, iPads und sogar für Windows angeboten und ermöglicht es bereits in der kostenlosen Version, Stop-Motion-Filme mit der Kamera des jeweiligen Gerätes zu erstellen. Zahlreiche weiterführende Funktionen stehen allerdings nur in der kostenpflichtigen Version der App zur Verfügung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Stop Motion Studio" /></p>
                <p><a href="https://www.cateater.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stop Motion Studio</a> wird als App für <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cateater.stopmotionstudio&amp;hl=de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Android</a>, <a href="https://apps.apple.com/de/app/stop-motion-studio/id441651297">iPads</a> und sogar für <a href="https://www.stopmotionstudio.com/download.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows</a> angeboten und ermöglicht es bereits in der kostenlosen Version, Stop-Motion-Filme mit der Kamera des jeweiligen Gerätes zu erstellen. Zahlreiche weiterführende Funktionen stehen allerdings nur in der kostenpflichtigen Version der App zur Verfügung und so stolpern Anwendys leider ziemlich häufig über gesperrte Menüeinträge und eingeblendete Werbung.</p>
<p>Nichtsdestotrotz bietet die App einen einfachen Einstieg in die Erstellung von Stop-Motion-Videos, die allerdings je nach Thema, Auftrag und Ziel einiges an Materialeinsatz (im Sinne von Requisiten, Knete, Lego, Playmobil, o.ä.) erfordern.</p>
<p>Eine kostenlose Alternative, die im Webbrowser läuft und damit die Installation einer App überflüssig macht, die die <a href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html">Web-App StopClip</a> von kits.blog.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Puppet Pals</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/puppet-pals.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/puppet-pals.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T13:52:35+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" alt="Screenshot Puppet Pals" />
                    Puppet Pals 2 bzw. Puppet Pals HD sind App für iPads zum Erstellen von animierten Kurzfilmen und Geschichten. Nutzer wählen Figuren und Hintergründe aus oder erstellen eigene, dann können Figuren auf einer digitalen Bühne bewegt und animiert werden. Dazu können Sprache, Geräusche und Musik aufgenommen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Puppet Pals" /></p>
                <p><a href="https://apps.apple.com/de/app/puppet-pals-2/id589141096" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Puppet Pals 2</a> bzw. <a href="https://apps.apple.com/de/app/puppet-pals/id342076546" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Puppet Pals HD</a> sind App für iPads zum Erstellen von animierten Kurzfilmen und Geschichten. <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Nutzer wählen Figuren und Hintergründe aus oder erstellen eigene, dann können </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Figuren auf einer digitalen Bühne bewegt und animiert werden. Dazu können </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Sprache, Geräusche und Musik aufgenommen werden. Das </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Ergebnis ist ein animierter Kurzfilm, der sich problemlos exportieren lässt.</span></p>
<h3 class="mb-2 mt-6 text-lg first:mt-3">Einsatzmöglichkeiten</h3>
<ul class="marker:text-textOff list-disc pl-8">
<li>Geschichtenerzählen und kreatives Schreiben</li>
<li>Erstellung von Lehrvideos zu verschiedenen Themen</li>
<li>Unterstützung beim Fremdsprachenlernen</li>
<li>Präsentationshilfe für schüchterne Lernende</li>
<li>Brainstorming und Ideenentwicklung</li>
</ul>
<p>In der jeweils eingeschränkten, weil kostenlosen Version stehen nur eine sehr begrenzte Anzahl an Hintergründen, Figuren und Gegenständen zur Verfügung.</p>
<h3>Puppet Pals 2 vs Puppet Pals HD</h3>
<p>Puppet Pals 2 bietet eine gegenüber der HD-Variante erweiterte Benutzererfahrung mit mehr interaktiven Möglichkeiten. <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Benutzer können eigene Fotos als Charaktere verwenden (⚠️ Datenschutz!). Daneben </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">gibt es mehr integrierte Funktionen zur Erstellung von Geschichten, einschließlich der Möglichkeit, historische Ereignisse nachzustellen (allerdings sehr US-lastig) oder Buchberichte zu präsentieren. Insgesamt ist die Steuerung der Elemente in Puppet Pals 2 deutlich vielfältiger, aber dadurch auch komplizierter als bei Puppet Pals HD.</span></p>
<p>Vor dem Einsatz im eigenen Unterricht sollten daher die Anforderungen an die App bezogen auf die zu erreichenden Ziele abgeglichen werden.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Knietzsches Werkstatt</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/knietzsches-werkstatt.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/knietzsches-werkstatt.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T13:36:30+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" alt="Screenshot Knietzsche" />
                    Mit Knietzsches Geschichtenwerkstatt, die als App für iPads oder Android-Tablets kostenlos erhältlich ist, können Kinder eigene Knietzsche-Geschichten erzählen – ganz frei, ohne Vorgaben. Die App fördert spielerisch Kreativität und Selbstvertrauen und unterstützt Kinder beim Erzählen. Die Spiel- und Gestaltungsmöglichkeiten sind groß. Nachwuchsautoren ab dem Grundschulalter&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Knietzsche" /></p>
                <p>Mit Knietzsches Geschichtenwerkstatt, die als App für <a href="https://apps.apple.com/de/app/knietzsches-werkstatt/id1156376762" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPads</a> oder <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=de.swr.knietzsche&amp;pli=1">Android-Tablets</a> kostenlos erhältlich ist, können Kinder eigene Knietzsche-Geschichten erzählen – ganz frei, ohne Vorgaben. Die App fördert spielerisch Kreativität und Selbstvertrauen und unterstützt Kinder beim Erzählen. Die Spiel- und Gestaltungsmöglichkeiten sind groß. Nachwuchsautoren ab dem Grundschulalter erschaffen ihre eigenen Bildergeschichten.</p>
<p>Der Vorteil bei der Knieztsche-App gegenüber anderen, die teils deutlich mehr Funktionen und vorgefertigte Inhalte bieten ist genau dieses. Die Beschränkung auf unbewegte Inhalte und das sparsame Repertoire an Figuren und Vorlagen sorgt für eine schnelle Einarbeitung (für Schülys und Lehrys) und ein ablenkungsfreies Arbeiten.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bookstagram &amp; Taskcards</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/bookstagram-and-taskcards.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/bookstagram-and-taskcards.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" medium="image" />
            <category term="Social Media"/>
            <category term="Medien"/>
            <category term="Bücher"/>

        <updated>2024-11-14T09:22:26+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" alt="Bookstagram Screenshot" />
                    Grundidee Schülys nutzen "Soziale Medien" (ob wir wollen oder nicht). Also nutzen wir die Bekanntheit und das Look &amp; Feel von bspw. Instagram um die Bookstagram-Community zumindest teilweise ins Klassenzimmer zu holen um damit das altbewährte Buch-Referat zu ersetzen. Voraussetzung ist ein Account bei Taskcards&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" class="type:primaryImage" alt="Bookstagram Screenshot" /></p>
                <h3>Grundidee</h3>
<p>Schülys nutzen "Soziale Medien" (ob wir wollen oder nicht). Also nutzen wir die Bekanntheit und das Look &amp; Feel von bspw. Instagram um die Bookstagram-Community zumindest teilweise ins Klassenzimmer zu holen um damit das altbewährte Buch-Referat zu ersetzen.</p>
<h3>Umsetzung</h3>
<p>Voraussetzung ist ein Account bei <a href="https://www.taskcards.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Taskcards</a> (beim Gratis-Zugang sind zwei Pinnwände möglich) und eine Pinnwand, die bei der Erstellung als "Blog" eingerichtet wird. Dadurch ergibt sich eine Timeline-ähnliche Struktur wie sie von Instagram &amp; Co bekannt ist. Neue Beiträge werden ans Ende der Liste angehängt, die sich von oben nach unten 'durchwischen' lässt.</p>
<h3>Differenzierung</h3>
<p>Im Endausbau soll ein Bookstagram-Beitrag folgende Inhaltselemente enhalten:</p>
<ul>
<li>Foto des Buches mit entsprechenden Requisiten, Details oder Umgebung</li>
<li>Titel des Buches mit Autor und Verlag</li>
<li>Inhaltszusammenfassung als zusammenhängender Text</li>
<li>Eigene Einschätzung (gefällt mir/nicht, weil...)</li>
<li>Sterne-Bewertung a la Amazon</li>
<li>Hashtags (also Stichpunkte) passend zum Inhalt des Buches</li>
</ul>
<p>Differenzierung findet hinzufügen bzw. Weglassen einzelner Inhaltselemente statt (und natürlich über die passende Auswahl des Buches 😋).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>TeamMapper</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/teammapper.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/teammapper.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/21/mindmap_fruehling.png" medium="image" />
            <category term="Mindmap"/>
            <category term="Brainstorming"/>

        <updated>2024-11-14T09:09:09+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/21/mindmap_fruehling.png" alt="Screenshot TeamMapper" />
                    Mit Mindmaps lassen sich Themen strukturieren und visualisieren. Mit dem Tool TeamMapper steht eine niederschwellige und auch kollaborativ nutzbare Möglichkeit zur Erstellung zur Verfügung. Durch die registrierungsfreie und niederschwellige Nutzung und die Datenschutzkonformität des Tools gibt es keine Hindernisse zur Nutzung durch Schülys. Die Mindmaps&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/21/mindmap_fruehling.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot TeamMapper" /></p>
                <p>Mit Mindmaps lassen sich Themen strukturieren und visualisieren. Mit dem Tool <a href="https://map.kits.blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TeamMapper</a> steht eine niederschwellige und auch kollaborativ nutzbare Möglichkeit zur Erstellung zur Verfügung.</p>
<p>Durch die registrierungsfreie und niederschwellige Nutzung und die Datenschutzkonformität des Tools gibt es keine Hindernisse zur Nutzung durch Schülys. Die Mindmaps können dabei auch kollaborativ erstellt werden. Hinzu kommen interessante Funktionen wie z. B. Exportierbarkeit, ein Bild-Upload, eine Schnittstelle zu den ARASAAC-Piktogrammen oder die Möglichkeit einer individuellen Farbgestaltung.</p>
<p>Der <a href="https://kits.blog/mindmapping-in-lernprozessen/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dazugehörige Blog-Artikel</a> beschreib methodische und didaktische Aspekte des TeamMappers.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>WordCharts</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/wordcharts.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/wordcharts.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/20/wortwolke_blogbeitrag-2.png" medium="image" />
            <category term="Wortwolke"/>
            <category term="Feedback"/>

        <updated>2024-11-14T09:02:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/20/wortwolke_blogbeitrag-2.png" alt="Screenshot WordCharts" />
                    In einer Wortwolke werden Wörter aus einem Text oder einer Liste gezählt und entsprechend ihrer Häufigkeit visualisiert. Die Darstellung ist je nach verwendetem Tool unterschiedlich. Bei dem Tool WordCharts von kits.blog rücken häufig vorkommende Wörter in die Mitte der Wolke und werden größer dargestellt. Highlight:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/20/wortwolke_blogbeitrag-2.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot WordCharts" /></p>
                <p>In einer Wortwolke werden Wörter aus einem Text oder einer Liste gezählt und entsprechend ihrer Häufigkeit visualisiert. Die Darstellung ist je nach verwendetem Tool unterschiedlich. Bei dem Tool <a href="https://charts.kits.blog" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WordCharts</a> von kits.blog rücken häufig vorkommende Wörter in die Mitte der Wolke und werden größer dargestellt. Highlight: Wortarten werden auf Wunsch erkannt und in unterschiedlichen Farben dargestellt. So kannst du deine Wortwolke nach Wortarten filtern.</p>
<p>Über den Teilen-Button lassen sich Wörter von bspw. Schülys oder Teilnehmys einer Fortbildung über deren Smartphone oder Tablet via QR-Code einsammeln und in Echtzeit ebenfalls in einer Wortwolke visualisieren.</p>
<p>Methodische und didaktische <a href="https://kits.blog/digitale-lesestrategien-wortwolken/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hinweise zu WordCharts</a> liefert der dazugehörige Artikel in kits.blog.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>LearningApps</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/learningapps.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/learningapps.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/19/Screenshot-2024-11-14-085332.png" medium="image" />
            <category term="Übung"/>
            <category term="Lernen"/>

        <updated>2024-11-14T08:54:31+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/19/Screenshot-2024-11-14-085332.png" alt="Screenshot LearningApps" />
                    Anders als der Name LearningApps vielleicht suggeriert, werden hier keine 'echten' Apps erstellt sondern vielmehr kleine Lern-Häppchen, die sich in jedem Webbrowser öffnen lassen. LearningApps.org unterstützt Lern- und Lehrprozesse mit kleinen interaktiven, multimedialen Bausteinen. Die Bausteine können sehr einfach online erstellt und genutzt werden. Es&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/19/Screenshot-2024-11-14-085332.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot LearningApps" /></p>
                <p>Anders als der Name <a href="https://learningapps.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LearningApps</a> vielleicht suggeriert, werden hier keine 'echten' Apps erstellt sondern vielmehr kleine Lern-Häppchen, die sich in jedem Webbrowser öffnen lassen.</p>
<blockquote>
<p>LearningApps.org unterstützt Lern- und Lehrprozesse mit kleinen interaktiven, multimedialen Bausteinen. Die Bausteine können sehr einfach online erstellt und genutzt werden. Es steht eine Reihe von Vorlagen (Zuordnungsübungen, Multiple Choice-Tests etc.) zur Verfügung. Die Bausteine selbst stellen keine abgeschlossenen Lerneinheiten dar. Sie sind zum Üben und Vertiefen von Fertigkeiten (z.B. im Fremdsprachenunterricht) gedacht und eignen sich nicht für die Erklärung komplexer Sachverhalte. Die von den Nutzenden veröffentlichten Bausteine weisen unterschiedliche Qualität auf und müssen vor dem Einsatz im Unterricht überprüft werden.<br>Zitat von der Webseite</p>
</blockquote>
<p>Intuitiv und (fast) ohne Einarbeitung lässt sich auf der Grundlage einer vorhandenen LearningApp ein eigenes Lern-Häppchen basteln: Der Klick auf den Button "ähnliche App erstellen" befördert einen in den Editor, wo sämtliche Einstellungen der App verändert werden und anschließend für eigene Zwecke gespeichert werden können.</p>
<p>Besonders spannend für Lehrys, die mit der eigenen Klasse mebis verwenden:<br>Der sehr kleine und unscheinbare Button "Scorm" lädt eine ZIP-Datei herunter, die sich mit wenigen Mausklicks direkt in einen mebis-Kurs einfügen und damit nahtlos integrieren lässt.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
