<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Medienpädagogik für Seminare</title>
    <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar" />
    <updated>2024-11-21T08:48:49+01:00</updated>
    <author>
        <name>Holger Hunger</name>
    </author>
    <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar</id>

    <entry>
        <title>Mal den Code</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mal-den-code.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mal-den-code.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/36/qrcode1.png" medium="image" />
            <category term="Quiz"/>
            <category term="QR-Code"/>

        <updated>2024-11-21T08:48:25+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/36/qrcode1.png" alt="QR-Code mit Ausmalfeldern" />
                    QR-Codes lassen sich vielfältig in der Schule gebrauchen. Mit dieser Website kannst du dir QR-Codes zum Ausmalen erstellen, die sich prima für ein Quiz oder einen Wettbewerb verwenden lassen. Die erzeugten Codes enthalten durchnummerierte, leere Felder zum Ausmalen. Im Lösungs-Code sind die jeweils auszumalenden bzw.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/36/qrcode1.png" class="type:primaryImage" alt="QR-Code mit Ausmalfeldern" /></p>
                <p>QR-Codes lassen sich vielfältig in der Schule gebrauchen. Mit dieser Website kannst du dir QR-Codes zum Ausmalen erstellen, die sich prima für ein Quiz oder einen Wettbewerb verwenden lassen. Die erzeugten Codes enthalten durchnummerierte, leere Felder zum Ausmalen. Im Lösungs-Code sind die jeweils auszumalenden bzw. leer zu lassenden Felder benannt und markiert.</p>
<p>Undbedingt auch mal den Button "mehr erfahren" auf der Seite anklicken. Dahinter verbergen sich Hintergrundinformationen zu QR-Codes, die ganz spannend zu lesen sind.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lernförderliche Gestaltung</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/lernfoerderliche-gestaltung.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/lernfoerderliche-gestaltung.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/34/Screenshot-2024-11-17-103303.png" medium="image" />
            <category term="mebis"/>
            <category term="Lernen"/>
            <category term="Layout"/>
            <category term="Gestaltung"/>

        <updated>2024-11-17T10:33:41+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/34/Screenshot-2024-11-17-103303.png" alt="Screenshot mebis Magazin" />
                    Auf den Seiten des mebis-Magazins sind die Grundlagen zur lernförderlichen Gestaltung von digitalen Unterrichtsmaterialien übersichtlich zusammengefasst. Neben den pädagogisch-psychologische Grundlagen liefert die verschiedenen Artikel Empfehlungen zur lernförderlichen Gestaltung von mebis-Kursen, Präsentationen sowie Inhalten, mit denen Lernende direkt interagieren können. Die Gestaltungshinweise zu Arbeitsblättern beziehen sich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/34/Screenshot-2024-11-17-103303.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot mebis Magazin" /></p>
                <p>Auf den <a href="https://mebis.bycs.de/kategorien/mediendidaktik/themen-im-fokus-md/lernfoerderliche-gestaltung" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Seiten des mebis-Magazins</a> sind die Grundlagen zur lernförderlichen Gestaltung von digitalen Unterrichtsmaterialien übersichtlich zusammengefasst. Neben den pädagogisch-psychologische Grundlagen liefert die verschiedenen Artikel Empfehlungen zur lernförderlichen Gestaltung von mebis-Kursen, Präsentationen sowie Inhalten, mit denen Lernende direkt interagieren können. Die Gestaltungshinweise zu Arbeitsblättern beziehen sich auch auf klassische Papier-Arbeitsblätter, die mit digitalen Möglichkeiten angereichert werden. In einem weiteren Beitrag werden Möglichkeiten des Einsatzes von Erklärvideos aufgezeigt und Gestaltungstipps beim Erstellen gegeben. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>mebis-Kurzlinks</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-kurzlinks.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-kurzlinks.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/fittosize_1440_0_672_557_38a38b5c91e414164865cd75edeb6edf_01_kurzlinks.png" medium="image" />
            <category term="mebis"/>
            <category term="Kurzlinks"/>
            <category term="ByCS"/>

        <updated>2024-11-17T10:23:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/fittosize_1440_0_672_557_38a38b5c91e414164865cd75edeb6edf_01_kurzlinks.png" alt="Screenshot mebis Kurzlinks" />
                    Mit mebis Kurzlinks steht Ihnen als Lehrkraft die Möglichkeit zur Verfügung, aus langen Internetadressen verkürzte URLs der Art mebis.link/meineBezeichnung zu erzeugen. Dabei können Sie auch eigene Bezeichnungen vergeben, etwa mebis.link/meininhalt. Der Dienst kann sowohl für alle Seiten auf mebis als auch für alle weiteren digitalen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/fittosize_1440_0_672_557_38a38b5c91e414164865cd75edeb6edf_01_kurzlinks.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot mebis Kurzlinks" /></p>
                <p><span class="iwe2-font-size">Mit <a href="https://kurzlinks.mebis.bycs.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mebis Kurzlinks</a> steht Ihnen als Lehrkraft die Möglichkeit zur Verfügung, aus langen Internetadressen verkürzte URLs der Art mebis.link/meineBezeichnung zu erzeugen. Dabei können Sie auch eigene Bezeichnungen vergeben, etwa <em>mebis.link/meininhalt</em>.<br><br>Der Dienst kann sowohl für alle Seiten auf mebis als auch für alle weiteren digitalen Inhalte im Internet genutzt werden. Zusätzlich besteht die Möglichkeit, QR-Codes zu generieren.</span></p>
<figure class="post__image post__image--left"><img loading="lazy"  style="margin-bottom: 1.37143rem; margin-right: 1.37143rem; outline: 3px solid rgba(var(--color-primary-rgb), 0.55) !important;" src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/Screenshot-2024-11-17-102048.png" alt="QR-Code Button von mebis" width="48" height="50" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-xs.png 300w ,https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-sm.png 480w ,https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-md.png 768w ,https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-lg.png 1024w ,https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-xl.png 1360w ,https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/33/responsive/Screenshot-2024-11-17-102048-2xl.png 1600w"></figure>
<p><span class="iwe2-font-size">In </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">allen Angeboten von mebis finden Sie in der oberen Leiste einen Button, über den Sie mit nur einem Klick einen Kurzlink für die aktive Seite erzeugen können.</span></p>
<p>Sämtliche Kurzlinks lassen sich auch nach dem Anlegen noch verändern. So können QR-Codes, die für Arbeitsblätter oder für das Klassenzimmer ausgedruckt wurden, auch dann bestehen bleiben, wenn sich der Link oder die Webseite verändert hat.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Simpleshow</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/simpleshow.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/simpleshow.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/35/Screenshot-2024-11-17-105342.png" medium="image" />
            <category term="Video"/>
            <category term="Medien"/>

        <updated>2024-11-15T11:14:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/35/Screenshot-2024-11-17-105342.png" alt="Screenshot simpleshow-Video" />
                    Mit dem Online-Tool simpleshow kann jeder ohne großen Aufwand bei minimalem Zeiteinsatz kostenlos Videos produzieren. Mit simpleshow lassen sich komplexe Sachverhalte in automatisch generierten Erklärvideos verständlich erklären. Die Hauptarbeit für den Anwender liegt dabei in der Formulierung eines sinnvoll strukturierten Textes, der anschließend von simpleshow&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/35/Screenshot-2024-11-17-105342.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot simpleshow-Video" /></p>
                <p>Mit dem Online-Tool <a href="https://website.simpleshow.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">simpleshow</a> kann jeder ohne großen Aufwand bei minimalem Zeiteinsatz kostenlos Videos produzieren. Mit simpleshow lassen sich komplexe Sachverhalte in automatisch generierten Erklärvideos verständlich erklären. </p>
<p>Die Hauptarbeit für den Anwender liegt dabei in der Formulierung eines sinnvoll strukturierten Textes, der anschließend von simpleshow mit Grafiken und den bekannten "wischenden Händen" animiert und bei Bedarf auch gleich gesprochen wird.</p>
<figure class="post__video"><video loading="lazy" width="800" height="400" controls="controls" data-mce-fragment="1">
<source src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/simpleshow_Anschl_sse.mp4" type="video/mp4" /></video></figure>
<p>Die kostenlose Classroom-Lizenz ist mit einigen Einschränkungen versehen (Wasserzeichen, Video öffentlich, beschränkte Stimmen-Auswahl), im Gegensatz zum Free-Modell allerdings deutlich sinnvoller zu benutzen.</p>
<p>⚠️ Schülys müssen per Mail zur <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">gemeinsame Mitarbeit an Videos eingeladen werden. Beachte dabei datenschutzrechtliche Vorgaben!</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>mebis Tafel</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-tafel.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/mebis-tafel.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" medium="image" />
            <category term="mebis"/>
            <category term="Tafel"/>
            <category term="Interaktives Display"/>
            <category term="ByCS"/>

        <updated>2024-11-14T14:30:25+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" alt="Screenshot mebis Tafel" />
                    Die browserbasierte Tafelsoftware mebis Tafel ergänzt die pädagogische Schulplattform mebis als weiteres Teilangebot. Du kannst sie jederzeit und überall sowie mit jedem Endgerät, ob PC, Tablet, Smartphone, interaktivem Displayboard oder einer interaktiven Kombination aus Beamer und Board verwenden – alles was du dazu benötigst ist&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/31/tafel-ueberblick-beispiel.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot mebis Tafel" /></p>
                <p>Die browserbasierte Tafelsoftware <a href="https://tafel.mebis.bayern.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mebis Tafel</a> ergänzt die pädagogische Schulplattform mebis als weiteres Teilangebot. Du kannst sie jederzeit und überall sowie mit jedem Endgerät, ob PC, Tablet, Smartphone, interaktivem Displayboard oder einer interaktiven Kombination aus Beamer und Board verwenden – alles was du dazu benötigst ist ein aktueller Browser.</p>
<p>Als eingeloggter mebis Nutzer kannst du Tafelbilder in mebis speichern und jederzeit im Tafelbereich aufrufen. Als Lehry kannst du die Tafeldatei direkt über mebis mit Kollegys oder der Klasse teilen.</p>
<p>Ein <a href="https://mebis.bycs.de/beitrag/tafel-schnellueberblick" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Schnellüberblick zur mebis Tafel</a>, u.a. mit den Offline-Versionen für Windows und Macs ist im mebis-Magazin erschienen. Detaillierte Hinweise zur Verwendung gibts im <a href="https://www.bycs.de/hilfe-und-tutorials/tafel/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ByCS-Webportal</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>StopClip</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Stop Motion"/>
            <category term="Geschichten"/>

        <updated>2024-11-14T14:16:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" alt="StopClip Screenshot eines gelben Plüschbären" />
                    Stop-Motion-Filme sind die seit vielen Jahren beliebte digitale Form des "Daumenkinos". Mit StopClip bietet kits.blog eine Variante für alle gängigen Internetbrowser und Geräte an: Lernende können mit Smartphones, Tablets, Laptops etc. eigene kleine Videos produzieren. Wie bei allen Tools aus dem kits-Angebot ist die Anwendung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/29/clipkits.jpg" class="type:primaryImage" alt="StopClip Screenshot eines gelben Plüschbären" /></p>
                <p>Stop-Motion-Filme sind die seit vielen Jahren beliebte digitale Form des "Daumenkinos". Mit <a href="https://clip.kits.blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">StopClip</a> bietet kits.blog eine Variante für alle gängigen Internetbrowser und Geräte an: Lernende können mit Smartphones, Tablets, Laptops etc. eigene kleine Videos produzieren.<br><br>Wie bei allen Tools aus dem kits-Angebot ist die Anwendung kostenfrei, datenschutzkonform und ohne Anmeldung zugänglich. Eine Installation o. ä. ist nicht notwendig.<br><br>Die Oberfläche ähnelt einer gängigen Kamera-Anwendung. Mit dem Auslöser wird der "Filmrolle" ein weiteres Bild hinzugefügt. Um flüssige Animation zu ermöglichen, wird das vorherige Bild jeweils als Overlay eingeblendet. So kann die nächste Aufnahme genau erfolgen. Sind alle Bilder im Kasten, kann das Video mit der eigenen Stimme vertont werden.<br><br>Mit StopClip sind viele kreative Unterrichtsszenarien möglich: das (Nach-)Erzählen von Geschichten (z. B. mit Hilfe von Spielfiguren), Erläuterung von mathematischen Lösungswegen, Visualisieren von sich verändernden Strukturen und und und… Probier es am besten gleich aus!<br><br>⚠️💙 Bei der Erstellung eines Filmes gelangen keinerlei Fotos, Audioaufnahmen oder andere Daten ins Netz! Die Verarbeitung erfolgt ausschließlich lokal in deinem Browser und ist damit besonders datensparsam.</p>
<p><em>Die oben stehende Beschreibung stammt von Timo Ihrke und wurde auf der <a href="https://kits.blog/stop-motion-filme-mit-clip-kits-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blog-Seite von kits.blog</a> unter der Lizenz <span class="cc-license-identifier"><a href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">CC BY 4.0</a> veröffentlicht.</span></em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Stop Motion Studio</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stop-motion-studio.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stop-motion-studio.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Stop Motion"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T14:06:01+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" alt="Screenshot Stop Motion Studio" />
                    Stop Motion Studio wird als App für Android, iPads und sogar für Windows angeboten und ermöglicht es bereits in der kostenlosen Version, Stop-Motion-Filme mit der Kamera des jeweiligen Gerätes zu erstellen. Zahlreiche weiterführende Funktionen stehen allerdings nur in der kostenpflichtigen Version der App zur Verfügung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/28/Screenshot-2024-11-14-140415.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Stop Motion Studio" /></p>
                <p><a href="https://www.cateater.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stop Motion Studio</a> wird als App für <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cateater.stopmotionstudio&amp;hl=de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Android</a>, <a href="https://apps.apple.com/de/app/stop-motion-studio/id441651297">iPads</a> und sogar für <a href="https://www.stopmotionstudio.com/download.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows</a> angeboten und ermöglicht es bereits in der kostenlosen Version, Stop-Motion-Filme mit der Kamera des jeweiligen Gerätes zu erstellen. Zahlreiche weiterführende Funktionen stehen allerdings nur in der kostenpflichtigen Version der App zur Verfügung und so stolpern Anwendys leider ziemlich häufig über gesperrte Menüeinträge und eingeblendete Werbung.</p>
<p>Nichtsdestotrotz bietet die App einen einfachen Einstieg in die Erstellung von Stop-Motion-Videos, die allerdings je nach Thema, Auftrag und Ziel einiges an Materialeinsatz (im Sinne von Requisiten, Knete, Lego, Playmobil, o.ä.) erfordern.</p>
<p>Eine kostenlose Alternative, die im Webbrowser läuft und damit die Installation einer App überflüssig macht, die die <a href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/stopclip.html">Web-App StopClip</a> von kits.blog.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Puppet Pals</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/puppet-pals.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/puppet-pals.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T13:52:35+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" alt="Screenshot Puppet Pals" />
                    Puppet Pals 2 bzw. Puppet Pals HD sind App für iPads zum Erstellen von animierten Kurzfilmen und Geschichten. Nutzer wählen Figuren und Hintergründe aus oder erstellen eigene, dann können Figuren auf einer digitalen Bühne bewegt und animiert werden. Dazu können Sprache, Geräusche und Musik aufgenommen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/27/Screenshot-2024-11-14-135155.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Puppet Pals" /></p>
                <p><a href="https://apps.apple.com/de/app/puppet-pals-2/id589141096" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Puppet Pals 2</a> bzw. <a href="https://apps.apple.com/de/app/puppet-pals/id342076546" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Puppet Pals HD</a> sind App für iPads zum Erstellen von animierten Kurzfilmen und Geschichten. <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Nutzer wählen Figuren und Hintergründe aus oder erstellen eigene, dann können </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Figuren auf einer digitalen Bühne bewegt und animiert werden. Dazu können </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Sprache, Geräusche und Musik aufgenommen werden. Das </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Ergebnis ist ein animierter Kurzfilm, der sich problemlos exportieren lässt.</span></p>
<h3 class="mb-2 mt-6 text-lg first:mt-3">Einsatzmöglichkeiten</h3>
<ul class="marker:text-textOff list-disc pl-8">
<li>Geschichtenerzählen und kreatives Schreiben</li>
<li>Erstellung von Lehrvideos zu verschiedenen Themen</li>
<li>Unterstützung beim Fremdsprachenlernen</li>
<li>Präsentationshilfe für schüchterne Lernende</li>
<li>Brainstorming und Ideenentwicklung</li>
</ul>
<p>In der jeweils eingeschränkten, weil kostenlosen Version stehen nur eine sehr begrenzte Anzahl an Hintergründen, Figuren und Gegenständen zur Verfügung.</p>
<h3>Puppet Pals 2 vs Puppet Pals HD</h3>
<p>Puppet Pals 2 bietet eine gegenüber der HD-Variante erweiterte Benutzererfahrung mit mehr interaktiven Möglichkeiten. <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Benutzer können eigene Fotos als Charaktere verwenden (⚠️ Datenschutz!). Daneben </span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">gibt es mehr integrierte Funktionen zur Erstellung von Geschichten, einschließlich der Möglichkeit, historische Ereignisse nachzustellen (allerdings sehr US-lastig) oder Buchberichte zu präsentieren. Insgesamt ist die Steuerung der Elemente in Puppet Pals 2 deutlich vielfältiger, aber dadurch auch komplizierter als bei Puppet Pals HD.</span></p>
<p>Vor dem Einsatz im eigenen Unterricht sollten daher die Anforderungen an die App bezogen auf die zu erreichenden Ziele abgeglichen werden.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Knietzsches Werkstatt</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/knietzsches-werkstatt.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/knietzsches-werkstatt.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" medium="image" />
            <category term="Storytelling"/>
            <category term="Geschichten"/>
            <category term="App"/>

        <updated>2024-11-14T13:36:30+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" alt="Screenshot Knietzsche" />
                    Mit Knietzsches Geschichtenwerkstatt, die als App für iPads oder Android-Tablets kostenlos erhältlich ist, können Kinder eigene Knietzsche-Geschichten erzählen – ganz frei, ohne Vorgaben. Die App fördert spielerisch Kreativität und Selbstvertrauen und unterstützt Kinder beim Erzählen. Die Spiel- und Gestaltungsmöglichkeiten sind groß. Nachwuchsautoren ab dem Grundschulalter&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/26/Screenshot-2024-11-14-133543.png" class="type:primaryImage" alt="Screenshot Knietzsche" /></p>
                <p>Mit Knietzsches Geschichtenwerkstatt, die als App für <a href="https://apps.apple.com/de/app/knietzsches-werkstatt/id1156376762" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPads</a> oder <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=de.swr.knietzsche&amp;pli=1">Android-Tablets</a> kostenlos erhältlich ist, können Kinder eigene Knietzsche-Geschichten erzählen – ganz frei, ohne Vorgaben. Die App fördert spielerisch Kreativität und Selbstvertrauen und unterstützt Kinder beim Erzählen. Die Spiel- und Gestaltungsmöglichkeiten sind groß. Nachwuchsautoren ab dem Grundschulalter erschaffen ihre eigenen Bildergeschichten.</p>
<p>Der Vorteil bei der Knieztsche-App gegenüber anderen, die teils deutlich mehr Funktionen und vorgefertigte Inhalte bieten ist genau dieses. Die Beschränkung auf unbewegte Inhalte und das sparsame Repertoire an Figuren und Vorlagen sorgt für eine schnelle Einarbeitung (für Schülys und Lehrys) und ein ablenkungsfreies Arbeiten.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bookstagram &amp; Taskcards</title>
        <author>
            <name>Holger Hunger</name>
        </author>
        <link href="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/bookstagram-and-taskcards.html"/>
        <id>https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/bookstagram-and-taskcards.html</id>
        <media:content url="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" medium="image" />
            <category term="Social Media"/>
            <category term="Medien"/>
            <category term="Bücher"/>

        <updated>2024-11-14T09:22:26+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" alt="Bookstagram Screenshot" />
                    Grundidee Schülys nutzen "Soziale Medien" (ob wir wollen oder nicht). Also nutzen wir die Bekanntheit und das Look &amp; Feel von bspw. Instagram um die Bookstagram-Community zumindest teilweise ins Klassenzimmer zu holen um damit das altbewährte Buch-Referat zu ersetzen. Voraussetzung ist ein Account bei Taskcards&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://hodihu.github.io/medienpaedseminar/media/posts/22/Screenshot-2024-11-14-092115.png" class="type:primaryImage" alt="Bookstagram Screenshot" /></p>
                <h3>Grundidee</h3>
<p>Schülys nutzen "Soziale Medien" (ob wir wollen oder nicht). Also nutzen wir die Bekanntheit und das Look &amp; Feel von bspw. Instagram um die Bookstagram-Community zumindest teilweise ins Klassenzimmer zu holen um damit das altbewährte Buch-Referat zu ersetzen.</p>
<h3>Umsetzung</h3>
<p>Voraussetzung ist ein Account bei <a href="https://www.taskcards.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Taskcards</a> (beim Gratis-Zugang sind zwei Pinnwände möglich) und eine Pinnwand, die bei der Erstellung als "Blog" eingerichtet wird. Dadurch ergibt sich eine Timeline-ähnliche Struktur wie sie von Instagram &amp; Co bekannt ist. Neue Beiträge werden ans Ende der Liste angehängt, die sich von oben nach unten 'durchwischen' lässt.</p>
<h3>Differenzierung</h3>
<p>Im Endausbau soll ein Bookstagram-Beitrag folgende Inhaltselemente enhalten:</p>
<ul>
<li>Foto des Buches mit entsprechenden Requisiten, Details oder Umgebung</li>
<li>Titel des Buches mit Autor und Verlag</li>
<li>Inhaltszusammenfassung als zusammenhängender Text</li>
<li>Eigene Einschätzung (gefällt mir/nicht, weil...)</li>
<li>Sterne-Bewertung a la Amazon</li>
<li>Hashtags (also Stichpunkte) passend zum Inhalt des Buches</li>
</ul>
<p>Differenzierung findet hinzufügen bzw. Weglassen einzelner Inhaltselemente statt (und natürlich über die passende Auswahl des Buches 😋).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
